.\" 2000 PTM Przemek Borys <pborys@dione.ids.pl>
.\"
.\" nfsd(8)
.\"
.\" Copyright (C) 1999 Olaf Kirch <okir@monad.swb.de>
.TH rpc.nfsd 8 "31 maj 1999"
.SH NAZWA
rpc.nfsd \- proces serwera NFS
.SH SKŁADNIA
.BI "/usr/sbin/rpc.nfsd [-p " port "] " nproc
.SH OPIS
\fI Uwaga! To tłumaczenie może być nieaktualne!\fP
.PP
Program
.B rpc.nfsd
implementuje użytkownikową część poziomu usługi NFS. Podstawowe właściwości
obsługiwane są przez moduł jądrowy
.BR nfsd.o ;
program użytkownikowy jedynie rozpoczyna pewną liczbę wątków jądra.
.P
Serwer
.B rpc.mountd
daje usługę wymaganą do zaspokojenia żądań montowania od klientów NFS.
.SH OPCJE
.TP
.BI \-p " port"
określa inny port do nasłuchiwania żądań NFS. Domyślnie
.B rpc.nfsd
nasłuchuje na porcie 2049.
.TP
.I nproc
podaj liczbę wątków serwerów NFS. Domyślnie uruchamiany jest tylko jeden.
Jednak dla optymalnej wydajności dobrze jest użyć wielu wątków. Dokładne
określenie wartości zależy od liczby i obciążenia klientami NFS. Dobrym
punktem zaczepu jest 8 wątków. Wyniki modyfikowania tej liczby można
sprawdzać programem
.BR nfsstat (8).
.SH ZOBACZ TAKŻE
.BR rpc.mountd (8),
.BR exportfs (8),
.BR rpc.rquotad (8),
.BR nfsstat (8).
.SH AUTOR
Olaf Kirch, Bill Hawes, H. J. Lu, G. Allan Morris III
i wielu innych.
.SH "INFORMACJE O TŁUMACZENIU"
Powyższe tłumaczenie pochodzi z nieistniejącego już Projektu Tłumaczenia Manuali i 
\fImoże nie być aktualne\fR. W razie zauważenia różnic między powyższym opisem
a rzeczywistym zachowaniem opisywanego programu lub funkcji, prosimy o zapoznanie 
się z oryginalną (angielską) wersją strony podręcznika za pomocą polecenia:
.IP
man \-\-locale=C 8 nfsd
.PP
Prosimy o pomoc w aktualizacji stron man \- więcej informacji można znaleźć pod
adresem http://sourceforge.net/projects/manpages\-pl/.
